《深夜看Winter on fire有感》

《深夜看Winter on fire有感》

如果放在六月前，可能我會當作一部普通的紀錄片來看，
昨夜卻是泣不成聲地、好不容易地才把它看完。
螢幕上的畫面與連日來夢中的景象重疊。
或許是淚水模糊了眼睛，又或是心跳拍動太激烈，
畫面上烏克蘭人堅定的眼神，怎麼好像從哪裡見過？
他們高呼著的口號，對當權者一字一句的控訴，又為什麼如此熟悉？
空氣中彷彿還彌漫著刺鼻嗆喉的氣味。

那時我們都是抗爭的新手，面對殘酷的暴力措手不及。
或者應該說是被美好平和的假象背後的醜陋嚇到了。

那此兇狠得要將人置於死地的目光至今仍歷歷在目。
我們帶著無比的委屈問：「你們不也是香港人嗎？」我們是你的敵人嗎？

我們試過用理性、用真誠去打動他們，讓他們站回人民的一邊，不要淪為暴政的爪牙。
他們沒有聽到，我們亦失去力氣勸說。

但我們不忘初衷，要保衛家園的決心從未放棄。

武力能傷害的只有我們的身體，硝煙亦不能驅散我們的意志。
因為我們最怕的不是受傷，而是家中引以為傲的精神和價值被摧毀。

女兒對父親說：「爸爸，你不要去。待我長大，我會自己擊倒他們。」

每每在夢中見到十來歲的年青人，都感到特別心痛。
即使口罩遮蓋了容貌，他們眼中純真未經污染的光采仍然閃亮。
孩子，對不起。沒有好好保護你們，在你們還是懵懂的年紀，把荒誕醜惡的現實倒在你們面前。
多希望能為你們擋去風雨，讓你們能夠堅壯成長，面對你們將來的爭戰。
對不起，現在只能為繼續為你們堅守。

也是想從烏克蘭人的抗爭找到一點出路、啟發。

可能明天，政棍們就會裝模作樣地施捨一點讓步，說要和解。
各位，請記住這些天來大家流過的眼淚、汗水和血，現在或是即將身陷囹圄的兄弟，以及以身明志的在天之靈。
這一個月來，大家都累了乏了。但再累我們都不能妥協。
立會義士的宣言言猶在耳，「香港人，不能再輸了」

面對暴政，我們唯有迎難而上。
是的，我們退無可退，否則萬劫不復。

生而為人，對於自由的追求，是不分國界的。
哪裡有壓迫，那裡就有抗爭。
各位，雖然很老土，但是
「就算失望，不要絕望。」
因為我們會並肩走到最後。

寫於二零一九年六月九日後第二十五日

依家準備睇

呢套真係要推，可以考慮推埋俾偏黃嘅爸爸媽媽睇
另外有個實用資訊就係退役人員嘅知識原來好重要

拎定紙巾
發現而家經歷緊嘅事喺幾千公里外嘅國家都發生過

係 睇到出防暴諗起612 佢地仲要死好多人 同我地一樣明白警察同當權者為伍嘅惨況

啱
我地冇軍訓 但雨革時啲職安真漢子都幫好多
香港需要大家

各位有Netflix嘅都可以借俾朋友睇

喊到收唔到聲
一開始由個男人唱國歌果度已經開始喊

推

pish

極權國家控制人民的手法如出一轍。

警察不好光明正大地做的事，僱用流氓代辦

警黑交好大家一直心知肚明，只是在粉飾太平下被當作都市傳說。
事到如今，當權者也無心再玩黑臉白臉的遊戲，
肆無忌憚地把一切骯髒的手段展露，一副你奈我如何的模樣。
或者到哪一天，那些荒謬可笑的蒙面法、頭盔法要通過的時候大家都不會感到驚訝。

白色恐怖、紅色恐佈帶來的人心惶惶是極權政府所渴望的，
抗爭，卻是要讓目空一切的政權學會畏懼人民。

未敢說這是香港最黑暗的一日，更黑暗的可能還在後頭，但黎明終會來臨。
讓我們一起走過幽暗，迎接香港重光之日。

光復香港，時代革命。

寫於二零一九年六月九日後第四十五日

between
查咗少少資料，Netflix好似係允許一啲自家制documentary公開播放。
而Winter on fire係其中之一。

///
教育用途放映授權

能以有意義的方式呈現引起使用者共鳴的原創紀錄片，Netflix 深感驕傲。
我們知道許多人和我們一樣期待看到這些影片，也知道由於這些影片富有增長見聞的意涵，所以您會希望在教育場合（例如教室、社群團體的會議、讀書會等）播放這些影片。
因此，我們將根據以下條款，授權凡是附有此訊息的紀錄片可進行一次性的教育用途放映：

紀錄片僅可由 Netflix 帳戶持有人透過 Netflix 服務存取。我們不販售 DVD，也無法提供您其他展示影片的方式。

放映只限非營利、非商業用途，意即您不得收取入場費用、募集捐款，或接受與放映相關之廣告或商業贊助。

請勿在放映的任何宣傳活動中使用 Netflix 的標誌，或以任何形式表示該次放映為 Netflix「官方」活動或由 Netflix 背書。

我們相信使用者將遵守上述準則，這些準則旨在協助您於社群中分享和討論我們的紀錄片內容。

若您的機構要求您提供放映授權證明，請向對方出示此頁。

///

雖然唔知點定義「教室、社群團體的會議、讀書會」，但大學入面做放映會係咪應該可行？